[
  {
    "question": "めうえのいけんに<strong>さからう</strong>。",
    "answer": "目上の意見に<strong>逆らう</strong>。"
  },
  {
    "question": "てんきのえいきょうでしあいが<strong>ぎゃくてん</strong>した。",
    "answer": "天気の影響で試合が<strong>逆転</strong>した。"
  },
  {
    "question": "いしきのないかんじゃから<strong>ぞうき</strong>いしょくをうける。",
    "answer": "意思表示のない患者から<strong>臓器</strong>移植を受ける。"
  },
  {
    "question": "しんそうを<strong>みきわめる</strong>。",
    "answer": "真相を<strong>見極める</strong>。"
  },
  {
    "question": "このにくは<strong>ごくじょう</strong>のひんしつだ。",
    "answer": "この肉は<strong>極上</strong>の品質だ。"
  },
  {
    "question": "もんだいには<strong>せっきょく</strong>的とりくむ。",
    "answer": "問題には<strong>積極</strong>的に取り組む。"
  },
  {
    "question": "うんどうのあとで<strong>あせ</strong>をかく。",
    "answer": "運動のあとで<strong>汗</strong>をかく。"
  },
  {
    "question": "ねつで<strong>はっかん</strong>する。",
    "answer": "熱で<strong>発汗</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれはしんらいできる<strong>なかま</strong>だ。",
    "answer": "彼は信頼できる<strong>仲間</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "とりひきを<strong>ちゅうかい</strong>する。",
    "answer": "取引を<strong>仲介</strong>する。"
  },
  {
    "question": "そらをとぶ<strong>こうくう</strong>き。",
    "answer": "空を飛ぶ<strong>航空</strong>機。"
  },
  {
    "question": "あらしのためフライトが<strong>けっこう</strong>になった。",
    "answer": "嵐のためフライトが<strong>欠航</strong>になった。"
  }
]
